【翻牆】強國男自建VPN牟利 被判入獄5年半

內地民眾要翻牆，必須靠VPN(Virtual Private Network，虛擬私人網路)，才能任意瀏覽被當局封殺的外國網站如Google、Facebook、YouTube等等，惟內地當局大力打擊提供VPN服務的民眾。

正義網今日報道，內地男子吳向洋在未取得《增值電信業務經營許可證》的情況下，在網絡上銷售VPN代理服務，吳男涉觸犯非法經營罪。近日，經廣西平南縣檢察院提出公訴，吳向洋因非法經營罪被法院判入獄5年半，並罰款50萬元（人民幣．下同）。

報道指，2013年至2017年6月期間，吳向洋在未取得相關經營許可的情況下，為非法牟利，在網上搭建VPN服務器並提供會員賬號和登錄軟件。該軟件登錄後可以瀏覽境外網站；另外吳向洋還把VPN會員賬號密碼寫到路由器上，使得修改過的路由器能夠直接登錄VPN，以收聽境外網站音視頻節目的功能。

吳向洋又利用「淘寶網」開設網店以及在互聯網開設「凡狗VPN」網站等方式向一般用戶出租或銷售VPN軟件、VPN路由器硬件，交易數千次，經營額近80萬元，非法獲利逾50萬元。